【肉食中環】做明星不成倒貼四十幾萬元

很多少女的願望是加入娛樂圈，這也引起了很多可歌可泣的故事，幾日前，聽到了一件真人真事。

話說有某位少女，都叫做頗有條件，小公司看不上，於是簽了大公司。現在的行規，是一簽約便是十年八年，沒有月薪，但會預支零用，賺到錢後，便從收入扣回。

這位少女十分純情，入行後，當然玩老正，老闆的朋友應酬聚會不大去，去了也不同那些滿身銅臭的客戶有任何溝通，不消說的，她也得不到工作。過了幾年之後，她覺得不對頭，便向公司要求解約。

OK，要解約，那便襟計了﹕每個月一萬元預支，出車、set頭、化妝、機票等等，全都要還錢，一計之下，盛惠四十多萬元，一個公屋家庭，真的要賣當借，才可以還清債務。

我對此事的評語，是﹕「呢條女應該一早畀老細潛規則左先，咁應該不會追她四十多萬元。所以說，做這一行，要想不被潛規則，根本不可能。」

線人的說法是﹕「她還是第一天就要被潛，如果是欠下四十多萬元，才去找老闆，老闆睬她才有味，不如收錢好過！」

所以說，在這一行，還是有潔身自愛的女子，不過潔身自愛的下場很悲慘啫。

真係慘, 追夢都唔得

而家香港啲所謂娛樂公司電影公司十間有九間都係有黑底既仆街開 佢地主要係洗黑錢之如順便玩埋女 啲女明星仔想唔做雞都幾難

最慘係

D新人 入到去, 發覺唔對路, 想走

但間公司話你毀約, 要賠錢...........

發明星夢 要付出代價